% Preambulo
\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
% Margenes
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
% Paquete para algoritmos y programas
%\usepackage[ruled,vlined,lined,linesnumbered,spanish]{algorithm2e}
% Resaltado de codigo
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{vs}
% Titulo
\title{\bf Documentaci\'on t\'ecnica de la contabilizaci\'on autom\'atica}
% Autor
\author{Desarrollado por: Orlando Castro}
% Fecha de modificacion
\date{\'Ultima modificaci\'on: \today}
\begin{document}
	\maketitle
	\begin{abstract}
	Resumen
	\end{abstract}
	\tableofcontents
	\newpage
	% ------------------------------------------------------
	\section{Requerimientos}
		\begin{itemize}
			\item La contabilizaci\'on autom\'atica debe realizar la generaci\'on de asientos autom\'aticos desde el sistema SOFIA al m\'odulo de contabilidad.
			\item La generaci\'on de asientos autom\'aticos debe realizarse al momento del registro de la informaci\'on en el sistema SOFIA y tambi\'en debe poder realizarse en lotes (batch).
			\item Los asientos deben estar relacionados con sus respectivos Anal\'iticos Adicionales.
		\end{itemize}
	\section{Documentaci\'on t\'ecnica del c\'odigo fuente}
		\subsection{Procedimiento almacenado de contabilizaci\'on autom\'atica}
			El procedimiento almacenado esta desarrollado en T-SQL.
			\noindent
			\begin{minted}[mathescape,linenos,gobble=4,breaklines,breakanywhere]{sql}
				USE [CONDOBO]
				GO
				SET ANSI_NULLS ON
				GO
				SET QUOTED_IDENTIFIER ON
				GO
				ALTER PROCEDURE [dbo].[fp_contabiliza_ingresos]
					@Codigo_tipo VARCHAR(3),
					@rubro_codigo VARCHAR(5),
					@EmpresaId INT,
					@Departamento INT,
					@TipoCompId INT,
					@Fecha DATE,
					@MonedaId INT, -- Por ej: 1 = BOB, 2 = USD
					@TipoCambio DECIMAL(18,5), -- Por ej: 6,96
					@DebeOrg DECIMAL(18,5),
					@HaberOrg DECIMAL(18,5),
					@EntregadoA VARCHAR(1000),
					@PorConcepto VARCHAR(1000),
					@PorIVA DECIMAL(18,5),
					@PorIT DECIMAL(18,5),
					@PorITF DECIMAL(18,5),
					@ConFac BIT,
					@SinFac BIT,
					@Automatico BIT,
					@Glosa TEXT,
					@TipoNotaId INT,
					@NotaNro INT,
					@EstadoId INT,
					@sLastUpdate_id VARCHAR(50),
					@TipoAsientoId INT,
					@CentroCostoId INT,
					@TipoRetencionId INT,
					@TipoId INT,
					@CompDetIdOrg INT,
					@PlanAddCta VARCHAR(50) = ''
				AS
				BEGIN
					SET NOCOUNT ON;
					-- ---------------- T-SQL -------------------------
					-- Variables referentes a fecha de venta (VAR_FECHA)
					DECLARE @fecha_mes INT = MONTH(@Fecha)
					DECLARE @fecha_anio INT = YEAR(@Fecha)
					DECLARE @GestionId INT = (SELECT TOP 1 [GestionId] FROM [dbo].[tblGestion] WHERE [EmpresaId] = @EmpresaId AND [Gestion] = @fecha_anio) -- Gestion
					DECLARE @SucursalId INT = (SELECT TOP 1 [SucursalId] FROM [dbo].[tblSucursal] WHERE [EmpresaId] = @EmpresaId AND [SucursalCod] = @Departamento) -- Sucursal
					DECLARE @CompNro INT = 0 -- Nro de comprobante generado automaticamente
					DECLARE @DebeBs DECIMAL(18,5) = 0
					DECLARE @HaberBs DECIMAL(18,5) = 0
					DECLARE @DebeUs DECIMAL(18,5) = 0
					DECLARE @HaberUs DECIMAL(18,5) = 0
					DECLARE @PlanId INT = 0
					DECLARE @Orden INT = 0 -- Orden de los registros tblCompDet
					DECLARE @CompDetDes VARCHAR(1000) = @PorConcepto
					DECLARE @dtLastUpdate_dt DATETIME = GETDATE() -- Fecha de modificacion/creacion
					DECLARE @iConcurrency_id SMALLINT = 1
					-- ================================================
					-- Variables locales: Referentes a Llaves primarias de las tablas: tblComp, tblCompDet
					-- ================================================
					DECLARE @CompId_Key INT = 0
					DECLARE @CompDetId_Key INT = 0
					-- ================================================
					-- Variables locales: Referentes a Auxiliares analiticos (revisar escalabilidad)
					-- ================================================
					DECLARE @CompPlanAddId_Key INT = 0
					DECLARE @PlanAddId INT = 0 -- Debe/Haber
					-- ================================================
					-- Variables locales: Referentes a CompNro (Automatico)
					-- ================================================
					-- Es Numeracion automatica?
					DECLARE @NroAuto BIT = (SELECT TOP 1 [NroAuto] FROM [dbo].[tblCompPara] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId)
					-- Es Numeracion automatica por gestion o periodo?
					DECLARE @NroAutoGestion BIT = (SELECT TOP 1 [NroAutoGestion] FROM [dbo].[tblCompPara] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId)
					-- Es Numeracion multiple? (Columna Importante: ConFac = 1)
					DECLARE @MultipleNro BIT = (SELECT TOP 1 [MultipleNro] FROM [dbo].[tblEmpresaPara] WHERE [EmpresaId] = @EmpresaId)
					-- Numero generado automaticamente
					DECLARE @NroComp_Automatico INT = 0
					-- ================================================
					-- Porcentaje
					DECLARE @porcentaje FLOAT = 0
					-- ================================================
					-- Variables del cursor que adquirira el porcentaje correspondiente a cada registro en tblCompDet
					IF @Codigo_tipo = 'REC' -- Caso: Cobranzas - Ingresos
					BEGIN
						IF @MonedaId = 1 -- Moneda: BOB
						BEGIN
							DECLARE cursor_id CURSOR READ_ONLY FOR SELECT TOP 1 [correlativo] FROM [dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [Codigo_Tipo] = @Codigo_tipo AND [rubro_codigo_I] = @rubro_codigo
						END
						ELSE -- Moneda:USD
						BEGIN
							DECLARE cursor_id CURSOR READ_ONLY FOR SELECT TOP 1 [correlativo] FROM [dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [Codigo_Tipo] = @Codigo_tipo AND [rubro_codigo_I] = @rubro_codigo ORDER BY [correlativo] DESC
						END
					END
					ELSE
					BEGIN
						DECLARE cursor_id CURSOR READ_ONLY FOR SELECT [correlativo] FROM [dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [Codigo_Tipo] = @Codigo_tipo AND [rubro_codigo_I] = @rubro_codigo
					END
					DECLARE @id_cursor INT = 0
					-- ================================================
					-- Calculo del Debe y Haber (Necesario)
					-- ================================================
					IF @MonedaId = 1 -- BOB
					BEGIN
						SET @DebeBs = @DebeOrg
						SET @HaberBs = @HaberOrg
						SET @DebeUs = @DebeOrg/@TipoCambio
						SET @HaberUs = @HaberOrg/@TipoCambio
					END
					ELSE -- USD
					BEGIN
						SET @DebeUs = @DebeOrg
						SET @HaberUs = @HaberOrg
						SET @DebeBs = @DebeOrg*@TipoCambio
						SET @HaberBs = @HaberOrg*@TipoCambio
					END
					-- ================================================
					-- --------- Generacion del CompNro (Inicio) ------
					-- ================================================
					IF @NroAuto = 1
					BEGIN
						IF @NroAutoGestion = 1
						BEGIN
							-- Por Gestion
							IF @MultipleNro = 0
							BEGIN
								-- Nro Actual SinFac - Gestion
								UPDATE [dbo].[tblCompPara] SET [NroActual] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId
								SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActual] FROM [dbo].[tblCompPara] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId)
							END
							ELSE
							BEGIN
								IF @ConFac = 1
								BEGIN
									-- Nro Actual Fis ConFac - Gestion
									UPDATE [dbo].[tblCompPara] SET [NroActualFis] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId
									SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActualFis] FROM [dbo].[tblCompPara] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId)
								END
								ELSE
								BEGIN
									-- Nro Actual SinFac - Gestion
									UPDATE [dbo].[tblCompPara] SET [NroActual] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId
									SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActual] FROM [dbo].[tblCompPara] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId)
								END
							END
						END
						ELSE
						BEGIN
							-- Por Periodo
							IF @MultipleNro = 0
							BEGIN
								-- Nro Actual SinFac - Periodo
								UPDATE [dbo].[tblCompParaMes] SET [NroActual] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes
								SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActual] FROM [dbo].[tblCompParaMes] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes)
							END
							ELSE
							BEGIN
								IF @ConFac = 1
								BEGIN
									-- Nro Actual Fis ConFac - Periodo
									UPDATE [dbo].[tblCompParaMes] SET [NroActualFis] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes
									SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActualFis] FROM [dbo].[tblCompParaMes] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes)
								END
								ELSE
								BEGIN
									-- Nro Actual SinFac - Periodo
									UPDATE [dbo].[tblCompParaMes] SET [NroActual] += 1 WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes
									SET @NroComp_Automatico = (SELECT TOP 1 [NroActual] FROM [dbo].[tblCompParaMes] WHERE [GestionId] = @GestionId AND [TipoCompId] = @TipoCompId AND [MesId] = @fecha_mes)
								END
							END
						END
					END
					-- Asigna la variable @NroComp_Automatico a la variable usada en INSERT INTO, en caso de no ser un numero valido sera 0
					IF @NroComp_Automatico > 0
					BEGIN
						SET @CompNro = @NroComp_Automatico
					END
					-- ================================================
					-- Nueva cabecera del Comprobante tblComp (Inicio)
					-- ================================================
					-- Valor de la llave primaria de tblComp
					UPDATE [dbo].[tblTableIDs] SET [lNext_id] += 1, [iConcurrency_id] += 1 WHERE [szTable_nm] = 'tblComp'
					SET @CompId_Key = (SELECT TOP 1 [lNext_id] FROM [dbo].[tblTableIDs] WHERE [szTable_nm] = 'tblComp')
					-- INSERT INTO
					INSERT INTO [dbo].[tblComp]
						([CompId], [EmpresaId], [GestionId], [TipoCompId], [CompNro], [Fecha], [MonedaId], [TipoCambio], [EntregadoA], [PorConcepto], [DebeBs], [HaberBs], [DebeUs], [HaberUs], [PorIVA], [PorIT], [PorITF], [ConFac], [Automatico], [Glosa], [TipoNotaId], [NotaNro], [EstadoId], [sLastUpdate_id], [dtLastUpdate_dt], [iConcurrency_id], [SinFac], [TipoAsientoId])
					VALUES
						(@CompId_Key, @EmpresaId, @GestionId, @TipoCompId, @CompNro, @Fecha, @MonedaId, @TipoCambio, @EntregadoA, @PorConcepto, @DebeBs, @HaberBs, @DebeUs, @HaberUs, @PorIVA, @PorIT, @PorITF, @ConFac, @Automatico, @Glosa, @TipoNotaId, @NotaNro, @EstadoId, @sLastUpdate_id, @dtLastUpdate_dt, @iConcurrency_id, @SinFac, @TipoAsientoId)
					-- ================================================
					-- Apertura del cursor
					OPEN cursor_id
					-- Asignacion del valor del cursor
					FETCH NEXT FROM cursor_id INTO @id_cursor
					-- ================================================
					WHILE (@@FETCH_STATUS = 0)
					BEGIN
						-- Valor de @porcentaje
						SET @porcentaje = (SELECT TOP 1 [porcentaje] FROM [CONDOBO].[dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [correlativo] = @id_cursor)
						-- --------- INSERT INTO tblCompDet ---------
						-- Debe (Debito)
						-- Search value_variable: Plan Id Debito
						SET @PlanId = (SELECT TOP 1 [PlanId_Deb] FROM [CONDOBO].[dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [correlativo] = @id_cursor)
						IF @PlanId > 0
						BEGIN
							-- Lee el valor de la llave primaria tblCompDet
							UPDATE [dbo].[tblTableIDs] SET [lNext_id] += 1, [iConcurrency_id] += 1 WHERE [szTable_nm] = 'tblCompDet'
							SET @CompDetId_Key = (SELECT TOP 1 [lNext_id] FROM [dbo].[tblTableIDs] WHERE [szTable_nm] = 'tblCompDet')
							-- INSERT INTO
							INSERT INTO [dbo].[tblCompDet]
								([CompDetId], [EmpresaId], [CompId], [GestionId], [TipoCompId], [Fecha], [PlanId], [CompDetDes], [SucursalId], [CentroCostoId], [MonedaId], [DebeOrg], [HaberOrg], [DebeBs], [HaberBs], [DebeUs], [HaberUs], [Orden], [Automatico], [EstadoId], [sLastUpdate_id], [dtLastUpdate_dt], [iConcurrency_id], [TipoRetencionId], [TipoId], [CompDetIdOrg])
							VALUES
								(@CompDetId_Key, @EmpresaId, @CompId_Key, @GestionId, @TipoCompId, @Fecha, @PlanId, @CompDetDes ,@SucursalId, @CentroCostoId, @MonedaId, @DebeOrg, 0, @DebeBs*@porcentaje, 0, @DebeUs*@porcentaje, 0, @Orden, @Automatico, @EstadoId, @sLastUpdate_id ,@dtLastUpdate_dt, @iConcurrency_id, @TipoRetencionId, @TipoId, @CompDetIdOrg)
							-- Reinicializacion del valor de llave primaria
							SET @CompDetId_Key = 0
							-- Orden Autoincrementable
							SET @Orden += 1
						END
						-- ------------------------------------------------
						-- ================================================
						-- Auxiliar analitico por Debe (Debito - Inicio)
						-- ================================================
						IF LEN(@PlanAddCta) > 0
						BEGIN
							SET @PlanAddId = (SELECT TOP 1 [PlanAddId] FROM [dbo].[tblPlanAdd] WHERE [PlanId] = @PlanId AND [PlanAddCta] = @PlanAddCta AND [EmpresaId] = @EmpresaId)
							IF @PlanAddId > 0
							BEGIN
								-- Lee el valor de la llave primaria
								UPDATE [dbo].[tblTableIDs] SET [lNext_id] += 1, [iConcurrency_id] += 1 WHERE [szTable_nm] = 'tblCompPlanAdd'
								SET @CompPlanAddId_Key = (SELECT TOP 1 [lNext_id] FROM [dbo].[tblTableIDs] WHERE [szTable_nm] = 'tblCompPlanAdd')
								-- INSERT INTO
								INSERT INTO [dbo].[tblCompPlanAdd]
									([CompPlanAddId], [EmpresaId], [GestionId], [CompId], [CompDetId], [Fecha], [PlanId], [MonedaId], [PlanAddId], [DebeOrg], [HaberOrg], [DebeBs], [HaberBs], [DebeUs], [HaberUs], [EstadoId], [sLastUpdate_id], [dtLastUpdate_dt], [iConcurrency_id])
								VALUES
									(@CompPlanAddId_Key, @EmpresaId, @GestionId, @CompId_Key, @CompDetId_Key, @Fecha, @PlanId, @MonedaId, @PlanAddId, @DebeOrg, 0, @DebeBs, 0, @DebeUs, 0, @EstadoId, @sLastUpdate_id, @dtLastUpdate_dt, @iConcurrency_id)
								-- Reinicializacion del valor de llave primaria
								SET @CompPlanAddId_Key = 0
							END
						END
						-- Reset PlanId
						SET @PlanId = 0
						-- ================================================
						-- Auxiliar analitico por Debe (Debito - Fin)
						-- ================================================
						-- ------------------------------------------------
						-- ================================================
						-- --------- INSERT INTO tblCompDet (Inicio) ------
						-- ================================================
						-- Haber (Credito)
						-- Search value_variable: Plan Id Credito
						SET @PlanId = (SELECT TOP 1 [PlanId_Cred] FROM [CONDOBO].[dbo].[fc_relacionador_ingresos] WHERE [correlativo] = @id_cursor)
						IF @PlanId > 0
						BEGIN
						-- Lee el valor de la llave primaria tblCompDet
						UPDATE [dbo].[tblTableIDs] SET [lNext_id] += 1, [iConcurrency_id] += 1 WHERE [szTable_nm] = 'tblCompDet'
						SET @CompDetId_Key = (SELECT TOP 1 [lNext_id] FROM [dbo].[tblTableIDs] WHERE [szTable_nm] = 'tblCompDet')
						-- INSERT INTO
						INSERT INTO [dbo].[tblCompDet]
							([CompDetId], [EmpresaId], [CompId], [GestionId], [TipoCompId], [Fecha], [PlanId], [CompDetDes], [SucursalId], [CentroCostoId], [MonedaId], [DebeOrg], [HaberOrg], [DebeBs], [HaberBs], [DebeUs], [HaberUs], [Orden], [Automatico], [EstadoId], [sLastUpdate_id], [dtLastUpdate_dt], [iConcurrency_id], [TipoRetencionId], [TipoId], [CompDetIdOrg])
						VALUES
							(@CompDetId_Key, @EmpresaId, @CompId_Key, @GestionId, @TipoCompId, @Fecha, @PlanId, @CompDetDes ,@SucursalId, @CentroCostoId, @MonedaId, 0, @HaberOrg, 0, @HaberBs*@porcentaje, 0, @HaberUs*@porcentaje, @Orden, @Automatico, @EstadoId, @sLastUpdate_id ,@dtLastUpdate_dt, @iConcurrency_id, @TipoRetencionId, @TipoId, @CompDetIdOrg)
						-- Reinicializacion del valor de llave primaria
            SET @CompDetId_Key = 0
			-- Orden Autoincrementable
			SET @Orden += 1
        END
		-- ================================================
		-- --------- INSERT INTO tblCompDet (Fin) ---------
		-- ================================================
		-- ------------------------------------------------
		-- ================================================
		-- Auxiliar analitico por Haber (Credito - Inicio)
		-- ================================================
		IF LEN(@PlanAddCta) > 0
		BEGIN
			SET @PlanAddId = (SELECT TOP 1 [PlanAddId] FROM [dbo].[tblPlanAdd] WHERE [PlanId] = @PlanId AND [PlanAddCta] = @PlanAddCta AND [EmpresaId] = @EmpresaId)
			IF @PlanAddId > 0
			BEGIN
				-- Lee el valor de la llave primaria
				UPDATE [dbo].[tblTableIDs] SET [lNext_id] += 1, [iConcurrency_id] += 1 WHERE [szTable_nm] = 'tblCompPlanAdd'
				SET @CompPlanAddId_Key = (SELECT TOP 1 [lNext_id] FROM [dbo].[tblTableIDs] WHERE [szTable_nm] = 'tblCompPlanAdd')
                -- INSERT INTO
				INSERT INTO [dbo].[tblCompPlanAdd]
					([CompPlanAddId], [EmpresaId], [GestionId], [CompId], [CompDetId], [Fecha], [PlanId], [MonedaId], [PlanAddId], [DebeOrg], [HaberOrg], [DebeBs], [HaberBs], [DebeUs], [HaberUs], [EstadoId], [sLastUpdate_id], [dtLastUpdate_dt], [iConcurrency_id])
				VALUES
					(@CompPlanAddId_Key, @EmpresaId, @GestionId, @CompId_Key, @CompDetId_Key, @Fecha, @PlanId, @MonedaId, @PlanAddId, 0, @HaberOrg, 0, @HaberBs, 0, @HaberUs, @EstadoId, @sLastUpdate_id, @dtLastUpdate_dt, @iConcurrency_id)
				-- Reinicializacion del valor de llave primaria
                SET @CompPlanAddId_Key = 0
			END
		END
		-- Reset PlanId
		SET @PlanId = 0
		-- ================================================
		-- Auxiliar analitico por Haber (Credito - Fin)
		-- ================================================
		-- Siguiente valor del cursor
		FETCH NEXT FROM cursor_id INTO @id_cursor;
	END
				END
			\end{minted}
		\subsection{Adici\'on automatizada de Anal\'iticos Adicionales}
		\subsection{C\'odigo integrado en el sistema SOFIA para la \\ contabilizaci\'on autom\'atica al registro}
		\subsection{Scripts de contabilizaci\'on autom\'atica en lotes (batch)}
	\section{Especificaci\'on de procedimientos}
		\subsection{Procedimiento de desarrollo}
		\subsection{Procedimiento de implementaci\'on}
\end{document}
